[趁件事拖耐無人理]浸大「改善」之普通話試唔計GPA

浸大普通話畢業要求年初引起軒然大波，《蘋果》獲悉，校方明日舉行教務會議，討論普通話畢業要求修訂。針對學生不滿強制修讀普通話課程拖累學業成績，校方擬讓學生選擇不把此課程成績計入總積點（CGPA），但必須合格才能畢業；至於引發學生佔領語文中心的普通話豁免試存廢，則尚未有定案。

據了解，上述修訂由檢討普通話畢業要求的工作小組提出。消息指，個別成員不滿小組討論未有觸及普通話畢業要求的存廢問題。引發爭議的普通話豁免試則由另一負責浸大兩文三語政策的工作小組討論，目前未有定案。

浸大於2017/18學年開辦3個學分的「實用普通話」課程，教授口語溝通能力，及格者即滿足畢業要求，但成績須計入CGPA。消息指上述建議容許成功報讀該課程的學生選擇是否將成績計入CGPA。

除了修讀該課程，學生另可選擇報考國家語委普通話水平測試（PSC）。目前浸大只資助在讀全日制學生PSC部份考試費，經浸大語文中心報考的費用為980元，在讀學生報考應屆測試可獲減免300元。因此檢討小組今次建議，直接報考的學生如考獲三級甲等或以上成績（相關等級即滿足畢業要求），即可獲全數退還考試費；若學生先完成語文中心開辦、無學分的PSC預備班，報考PSC也可獲校方全費資助。根據浸大語文中心網站資料，目前PSC預備班設基礎、進階兩種程度，具中級普通話水平的學生才可報讀，初級水平學生恐望門興嘆。

曾參與佔領語文中心的中醫藥學院學生陳樂行批評，上述建議是自欺欺人，學生不滿普通話畢業要求須佔學分、浪費時間修讀和考核等關鍵問題，均未檢討，「不換湯不換藥，只係話唔影響成績就希望同學收貨」。陳強調，學生從沒要求普通話課程必須不影響成績，上述修訂並不重要。

深圳浸會大學